{
  "title": "Quiz de Filósofos",
  "description": "Pon a prueba tu conocimiento sobre filósofos y filosofía",
  "questions": [
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'El Uno es todas las cosas y no es ninguna de ellas'?",
      "options": [
        "Plotino",
        "Gottlob Frege",
        "Heráclito de Éfeso",
        "Michel Foucault"
      ],
      "correct_answer": "Plotino",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Influencia en la escolástica medieval?",
      "options": [
        "Averroes (Ibn Rushd)",
        "Jacques Derrida",
        "Hannah Arendt",
        "Santo Tomás de Aquino"
      ],
      "correct_answer": "Averroes (Ibn Rushd)",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Sobre la naturaleza (fragmentos)'?",
      "options": [
        "Anaxímenes de Mileto",
        "Johann Gottlieb Fichte",
        "Jenófanes de Colofón",
        "Demócrito de Abdera"
      ],
      "correct_answer": "Anaxímenes de Mileto",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Teoría de la vita activa (labor, trabajo, acción)?",
      "options": [
        "Georg Wilhelm Friedrich Hegel",
        "Hannah Arendt",
        "Kurt Gödel",
        "Voltaire"
      ],
      "correct_answer": "Hannah Arendt",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Crítica a los universales?",
      "options": [
        "Guillermo de Ockham",
        "Kurt Gödel",
        "Max Horkheimer",
        "Boecio"
      ],
      "correct_answer": "Guillermo de Ockham",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'La náusea'?",
      "options": [
        "Anaximandro de Mileto",
        "Jean-Paul Sartre",
        "Friedrich Schelling",
        "Zenón de Elea"
      ],
      "correct_answer": "Jean-Paul Sartre",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'Busco un hombre (con la lámpara)'?",
      "options": [
        "Zenón de Elea",
        "Arthur Schopenhauer",
        "Diógenes de Sinope",
        "Edmund Husserl"
      ],
      "correct_answer": "Diógenes de Sinope",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Los grandes filósofos'?",
      "options": [
        "Bertrand Russell",
        "Karl Jaspers",
        "Karl Marx",
        "Boecio"
      ],
      "correct_answer": "Karl Jaspers",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que La trinidad neoplatónica: Uno, Intellecto, Alma?",
      "options": [
        "Johann Gottlieb Fichte",
        "Gottfried Wilhelm Leibniz",
        "Bertrand Russell",
        "Plotino"
      ],
      "correct_answer": "Plotino",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Influencia del budismo?",
      "options": [
        "Jacques Derrida",
        "Auguste Comte",
        "Arthur Schopenhauer",
        "Gianni Vattimo"
      ],
      "correct_answer": "Arthur Schopenhauer",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'Las matemáticas son independientes de la mente humana'?",
      "options": [
        "Kurt Gödel",
        "Antonio Gramsci",
        "George Berkeley",
        "Aristóteles"
      ],
      "correct_answer": "Kurt Gödel",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Teodicea'?",
      "options": [
        "San Buenaventura",
        "Sócrates",
        "Gottfried Wilhelm Leibniz",
        "Gottlob Frege"
      ],
      "correct_answer": "Gottfried Wilhelm Leibniz",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Cálculo infinitesimal?",
      "options": [
        "Søren Kierkegaard",
        "Heráclito de Éfeso",
        "Gottfried Wilhelm Leibniz",
        "Alfred North Whitehead"
      ],
      "correct_answer": "Gottfried Wilhelm Leibniz",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Crítica del juicio'?",
      "options": [
        "Kurt Gödel",
        "Epicuro de Samos",
        "Parménides de Elea",
        "Immanuel Kant"
      ],
      "correct_answer": "Immanuel Kant",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Suma contra Gentiles'?",
      "options": [
        "Santo Tomás de Aquino",
        "Hannah Arendt",
        "Heráclito de Éfeso",
        "Jenófanes de Colofón"
      ],
      "correct_answer": "Santo Tomás de Aquino",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Cuerpos que importan'?",
      "options": [
        "Antonio Gramsci",
        "Friedrich Nietzsche",
        "David Hume",
        "Judith Butler"
      ],
      "correct_answer": "Judith Butler",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'El saber es poder'?",
      "options": [
        "Auguste Comte",
        "Aristóteles",
        "Michel Foucault",
        "Karl Marx"
      ],
      "correct_answer": "Michel Foucault",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'El aire infinito es el principio de todas las cosas'?",
      "options": [
        "Anaxímenes de Mileto",
        "Francis Bacon",
        "Zenón de Citio",
        "Pitágoras de Samos"
      ],
      "correct_answer": "Anaxímenes de Mileto",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'El mundo de la vida es el horizonte de toda comunicación'?",
      "options": [
        "Paul Ricoeur",
        "Zenón de Elea",
        "Jürgen Habermas",
        "Hannah Arendt"
      ],
      "correct_answer": "Jürgen Habermas",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'La representación del mundo, como el mundo mismo, es obra de los hombres'?",
      "options": [
        "Pitágoras de Samos",
        "Simone de Beauvoir",
        "Auguste Comte",
        "Zenón de Citio"
      ],
      "correct_answer": "Simone de Beauvoir",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'El alma es imagen del Intellecto y el Intellecto del Uno'?",
      "options": [
        "René Descartes",
        "San Agustín de Hipona",
        "Walter Benjamin",
        "Plotino"
      ],
      "correct_answer": "Plotino",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'De Cive'?",
      "options": [
        "Immanuel Kant",
        "Walter Benjamin",
        "Thomas Hobbes",
        "Michel Foucault"
      ],
      "correct_answer": "Thomas Hobbes",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que La armonía oculta?",
      "options": [
        "Adam Smith",
        "Heráclito de Éfeso",
        "Jürgen Habermas",
        "Jean-Jacques Rousseau"
      ],
      "correct_answer": "Heráclito de Éfeso",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'La sociedad transparente'?",
      "options": [
        "Thomas Hobbes",
        "Demócrito de Abdera",
        "Gianni Vattimo",
        "Gottlob Frege"
      ],
      "correct_answer": "Gianni Vattimo",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién escribió 'Suma Teológica'?",
      "options": [
        "Rudolf Carnap",
        "Santo Tomás de Aquino",
        "Plotino",
        "Søren Kierkegaard"
      ],
      "correct_answer": "Santo Tomás de Aquino",
      "type": "obra"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Unión del alma con lo divino?",
      "options": [
        "Plotino",
        "David Hume",
        "Francis Bacon",
        "Demócrito de Abdera"
      ],
      "correct_answer": "Plotino",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que Teoría del valor-trabajo?",
      "options": [
        "Anaximandro de Mileto",
        "Jacques Derrida",
        "Adam Smith",
        "Zenón de Elea"
      ],
      "correct_answer": "Adam Smith",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién pensaba que El infinito actual?",
      "options": [
        "Nicolás de Cusa",
        "George Berkeley",
        "Pitágoras de Samos",
        "Gianni Vattimo"
      ],
      "correct_answer": "Nicolás de Cusa",
      "type": "idea"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'Los astros son ruedas de fuego'?",
      "options": [
        "Anaximandro de Mileto",
        "Tales de Mileto",
        "San Buenaventura",
        "Friedrich Schelling"
      ],
      "correct_answer": "Anaximandro de Mileto",
      "type": "cita"
    },
    {
      "question": "¿Quién dijo: 'La vida solo puede comprenderse hacia atrás, pero debe vivirse hacia adelante'?",
      "options": [
        "Søren Kierkegaard",
        "Baruch Spinoza",
        "Aristóteles",
        "Karl Jaspers"
      ],
      "correct_answer": "Søren Kierkegaard",
      "type": "cita"
    }
  ]
}